%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Experiência Profissional}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

%------------------------------------------------

\cventry
{Engenheiro de Software} % Job title
{Findmore, Portugal} % Organization
{Lisboa, Portugal} % Location
{Novembro. 2015 - Presente} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Consultadoria no projeto do Santander Totta. Responsável pelo desenvolvimento de funcionalidades de uma aplicação web de geração de KPIs sobre dados consolidados do Reporting Espanha, entre as quais: Implementação de um editor de diagramas funcionais cujo o output em SQL representa os respectivos KPIs. Funcionalidade de exportação dos valores dos KPIs em um documento Excel. Desenvolvimento do webservice que recebida updates dos valores dos KPI a partir de um Excel e gravava os mesmo na base de dados.}
\item {Tecnologia utilizada: Java, Primefaces, Javascript, Jquery, Oracle SQL}
\item {Consultadoria no projeto da Real Networks Portugal. Resolução de tickets evolutivos. Alteração de aplicação web desenvolvendo filtros de segurança para prevenir vários tipos de ataque. Criação de funcionalidades em aplicação web, como por exemplo, uma jukebook de musicas a escolher pelo cliente com os toques possíveis para um Wainting Rings (toque de espera na chamada) que fornecem o serviço aos clientes da Real, os operadores de telecomunicações portugueses, no caso a MEO. Outro exemplo será a alteração de uma aplicação web que da Real que é integrado pelo site oficial da MEO para integração de um login baseado num sistema Oauth. }
\item {Tecnologia utilizada: Java, JSP, Spring Batch, Maven, HTML5, CSS3,  Solaris}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------    

\cventry
{Engenheiro de Software} % Job title
{Coswichted } % Organization
{Lisboa, Portugal} % Location
{Fev. 2015 - Novembro. 2015} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Consultadoria na equipa da empresa WeDo na NOS. Manutenção evolutiva na equipa de faturação em billing, como por exemplo, o envolvimento no projeto da fatura única desenvolvendo api em Pro*C e PL/SQL para manutenção de uma conta genérica de cada cliente NOS. Criação de um sistema de arquivamento de fatura nos sistemas da NOS em java.}
\item {Tecnologias utilizadas: Pro*C, Java, Oracle, SQL developer, Unix}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Consultor Júnior} % Job title
{Altran Portugal} % Organization
{Lisboa, Portugal} % Location
{Sep. 2014 - Feb. 2015} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Formação em J2EE.}
\item {Consultadoria no cliente IEFP, manutenção corretiva e evolutiva. Numa primeira fase desenvolvimento de api PL/SQL que fazem suporte a equipa de faturação. Em segunda fase desenvolvi webervices que fornecem vários serviços do IEFP, como por exemplo o site oficial. Web services SOAP. }
\item{Tecnologias utilizadas: PL/SQL, PL/SQL Developer, Oracle 10g, SQL Developer, Java, Eclipse, SOAP, XML, Soapui, Linux  }
\end{cvitems} 
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Programador Estagiário} % Job title
{EDP Comercial, Coimbra} % Organization
{Coimbra, Portugal} % Location
{Jul. 2013 - Nov. 2013} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Implementação de raiz da nova plataforma web com o objetivo de gerir as ofertas do mercado não regulado da EDP. Com as opções de gerir(listar/editar/apagar) as ofertas e com a opções de upload de ficheiro excel com todas as ofertas sendo o back-end responsável pela persistência dos dados. A aplicação tinha duas perspetivas um de o utilizador não autenticado podendo ver as ofertas, e dos administradores do sistema com a possibilidade de editar e apagar ofertas. Equipa composta por duas pessoas, onde me incluo. Ambos elementos estiveram envolvidos em todas as etapas de desenvolvimento, font-end e back-end. Divisão de trabalha passava por funcionalidades.}
\item{Tecnologias utilizadas: PHP, Bootstrap, jquery, Phpmyadmin, Notepad++, Mysql }
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Estagiário em contexto de formação} % Job title
{Instituto Pedro Nunes, Coimbra} % Organization
{Coimbra, Portugal} % Location
{Maio 2010 - Julho 2010} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Implementação de raiz de uma aplicação web de gestão de tickets. Cliente submetiam os seus pedidos, ficando com uma página para acompanhando o seu estado, podendo comunicar a partir de um chat com os administradores. Os administradores têm uma perspetiva diferentes da aplicação podendo aceitar os pedidos, verificar os pedidos pendentes, os que estão em analise, filtrar os emails do cliente.}
\item{Tecnologias utilizadas: PHP, CSS, Phpmyadmin, Notepad++, Mysql, Linux }
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Estagiário em contexto de formação} % Job title
{Instituto Pedro Nunes, Coimbra} % Organization
{Coimbra, Portugal} % Location
{Maio 2009 - Julho 2009} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Manutenção das redes do IPN. Instalando e configurando servidores.}
\item{Tecnologias utilizadas: Linux(Fedora, Ubuntu, Debian, OpenBSD), Servidor DNS, Servidor Email, Firewall }
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------



\end{cventries}